澳洲外長：拒絕「中國」脅迫阻撓調查武漢肺炎大流行

澳洲外長：拒絕中國「經濟脅迫」阻撓調查武漢肺炎大流行
新冠肺炎
時間：2020-04-27 16:37新聞引據：採訪、路透社撰稿編輯：張子清

澳洲外交部長潘恩(Marise Payne)今天(27日)警告中國政府，在澳洲推動針對俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)全球大流行進行調查之際，不要試圖對澳洲施加「經濟脅迫」。

在潘恩對中方發出警告之前，中國駐澳洲大使成競業(Cheng Jingye)今天在接受媒體訪問時說，中國民眾可以不要買澳洲的產品和進入澳洲大學就讀。

在此之前，澳洲上星期呼籲世界衛生組織(WHO)全體會員支持對於武漢肺炎發生的原因及如何蔓延至全球，發起獨立調查，澳洲政府同時也遊說各國領袖加入支持調查的行列。

潘恩說，坎培拉當局尋求對武漢肺炎的大流行反動「真實的評估」，是為了強化世衛組織的地位。

中國外交部反對澳洲的這項調查提議，並出言攻擊。

成競業今天在接受澳洲金融評論報(Australian Financial Review)的訪問時說：「或許一般人會說『為什麼我們要喝澳洲葡萄酒？吃澳洲牛肉？』」

成競業表示，可能有遊客對於造訪澳洲會「再考慮一下」。

他接著說：「學生的家長也會想想…是否這裡(指澳洲)是他們送小孩學習的最佳地點。」

澳洲的能源、教育與旅遊業都是賺取外匯的主要來源，中國則是澳洲這些出口產業的最大市場。

潘恩今天發布聲明，指澳洲已就武漢肺炎爆發並形成全球大流行，做出「原則的呼籲」，因此「我們拒絕任何針對這項呼籲所做的經濟脅迫暗示，我們發出的這項呼籲需要全球合作。」

中國是澳洲葡萄酒與牛肉的最大出口地，在澳洲與中國於2018年外交緊繃時，澳洲葡萄酒出口到中國出現延滯，澳洲牛肉出口到中國也被迫取消。

中國駐澳洲大使館先前還對中國留學生發出警告，指前往澳洲帶有安全風險。

英文報導

口裏說不

Push

口裡說不...

支那真係以為全世界係佢話事
雖然以前唔睇好支大利亞，希望今次真係識醒

等睇全世界排華

Nmslese ，你有冇本錢杯葛人呀

你下面班蝗蟲 會唔去買嘢咩

衰遠必豬

澳洲和牛唔去匪國咁去香港拉, 食多D食多D

澳洲咁都唔硬就等變澳洲省

可能今次有全世界幫拖

排華啦屌